      <h>国米锋线尖刀闪耀美洲杯 巴西媒体缺乏严肃认真？
      　　<p>不久以前，对于巴西人来说，阿德里亚诺还一直是个未知数。在一篇足球专栏文章中，巴西四大著名球评之一、《环球报》专栏作家费尔南多·加拉赞斯这样写道：“在这里，在巴西人中间，有谁知道阿德里亚诺究竟在巴西队干了些什么？”

      　　<p>诚然，在某些巴西人眼中，阿德里亚诺只是个糙哥。他于2001年转会欧洲，当时弗拉门戈为了得到国际米兰的巴西中场万佩塔，用阿德里亚诺和另一年轻前锋雷纳尔多作了交换，这在当时被认为是一桩极为划算的买卖。

      　　<p>但是，当加拉赞斯写下那篇专栏文章时，他可能还不知道，阿德里亚诺首次亮相欧洲就在友谊赛中打进皇马一粒任意球。他可能也不知道，在当年降到乙级的佛罗伦萨队中，19岁的阿德里亚诺是唯一一位表现出色的球员，15场比赛进了6球。

      　　<p>第二年，在帕尔马，阿德里亚诺与穆图一起构筑起意甲联赛最好的锋线，那个赛季，阿德里亚诺进了15粒进球。正是在那段时间，加拉赞斯写下了上面提到的那篇评论文章，质疑阿德里亚诺在巴西队的作用。好记者从来不会感到孤单，在巴西国内，对阿德里亚诺嗤之以鼻的人不在少数。

      　　<p>在帕尔马成名，又转会豪门国际米兰之后，阿德里亚诺似乎才开始在巴西队崭露头角。确实，比起街头空地上开打的业余足球赛，美洲杯水平好像也强不了多少。但是美洲杯至少给了“敏感”的巴西媒体一个机会，让它们能够发现，我们不仅有罗纳尔多，还有阿德里亚诺。

      　　<p>阿德里亚诺球踢得好的时间不短了。如果稍有点敬业精神，随便派位记者去意大利报道一下阿德里亚诺，都能看出他身上蕴藏着巴西未来进攻的资本。

      　　<p>原来在弗拉门戈，由于连一名有点水平的教练都没有，阿德里亚诺只能靠他的直觉踢球。而到了欧洲之后，他学会了防守，学会了摆脱防守，学会在场上任何位置射门，既精准又有力量。他还学会了利用自己的身体与对手对抗，也学会了用自己的身体帮助自己的球队取胜。

      　　<p>对阿德里亚诺在美洲杯上的表现，几乎所有巴西媒体的反应都是大吃一惊，这其实也证明了，巴西媒体缺乏必要的严肃认真。没有人知道，巴西球员到底在欧洲踢得怎么样，仅有的例外可能只是针对卡卡、卡福和罗纳尔多们。

      　　<p>这样的例子俯拾皆是。许多人都认为阿莱士在帕尔马受到了不公正的对待，但很少有人知道，阿莱士自己几乎没有做什么去适应意甲。斯图加特的博登跻身德甲最佳中卫行列已经好几年，可罗克·儒尼奥尔在巴西队里仍是雷打不动的主力。贝莱蒂被巴西媒体称作“软体动物”，但在西甲的第一个赛季，他就被西班牙人视为最好的右后卫，今年夏天，巴塞罗那从比利亚雷亚尔买下了他。

      　　<p>到底什么地方错了？真的像有些巴西球评所说的那样，德国人、意大利人、法国人、英国人和荷兰人都是傻瓜？难道埃莫森真的是那么糟糕，以致皇马和尤文图斯都争着抢着要他？或者还是应该说，我们这些巴西职业评论家们，只是在奇迹已经发生之后，才预言它的诞生？ 

            <p>来源：《体坛周报》（责任编辑：孙宇贺）
